\section{Aufgabe 7}
    \subsection{Umfang:}
        \subsubsection{Ausdehnung nach außen:}
            Der Umfang des Dreiecks \( T_n \) in der \( n \)-ten Iteration berechnet sich wie folgt: Nach n Iterationen hat man $3\cdot4^n$ Seiten, die jeweils $\frac{a}{3^n}$ lang sind: 
            \[
            U_n = a \cdot 3 \cdot \left(\frac{4}{3}\right)^n
            \]
            \[
            U_\infty = \lim_{n \to \infty} U_n = \lim_{n\to\infty}3a\left(\frac{4}{3}\right)^n\to \infty
            \]
    
        \subsubsection{Ausdehnung nach innen:}
            Der Umfang folgt denselben Regeln wie bei der Ausdehnung nach außen. Auch hier gilt:
            \[
            U_\infty = \infty
            \]
    
    \subsection{Flächeninhalt}
        \subsubsection{Ausdehnung nach außen}
            Die Fläche des Startdreiecks \( T_0 \) mit Seitenlänge \( a \) ist:
            \[
            A_0 = \frac{\sqrt{3}}{4} a^2
            \]
            Durch Abziehen der mit jeder Iteration entstehenden Lücke ergibt sich die Formel:
            \[
            A_\infty = A_0 + \sum_{k=1}^\infty \frac{\sqrt{3}}{4} a^2 \cdot \frac{3 \cdot 4^{k-1}}{9^k}
            \]
            \[
            \Leftrightarrow A_\infty = \frac{\sqrt{3}}{4} a^2 \left(1 + \sum_{k=1}^\infty \frac{3 \cdot 4^{k-1}}{9^k}\right)
            \]
            Vereinfachen der Reihe:
            \[
            \sum_{k=1}^\infty \frac{3 \cdot 4^{k-1}}{9^k} = \frac{3}{9} \sum_{k=1}^\infty \left(\frac{4}{9}\right)^{k-1} = \frac{3}{9} \cdot \frac{9}{5} = \frac{3}{5}
            \]
            \[
            \Rightarrow A_\infty = \frac{\sqrt{3}}{4} a^2 \cdot \frac{8}{5} = \frac{2\sqrt{3}}{5} a^2
            \]
            
        \subsubsection{Ausdehnung nach innen}
            Die Fläche des Startdreiecks \( T_0 \) mit Seitenlänge \( a \) ist:
            \[
            A_0 = \frac{\sqrt{3}}{4} a^2
            \]
            Durch Abziehen der mit jeder Iteration entstehenden Lücke ergibt sich die Formel:
            \[
            A_\infty = A_0 - \sum_{k=1}^\infty \frac{\sqrt{3}}{4} a^2 \cdot \frac{3 \cdot 4^{k-1}}{9^k}
            \]
            \[
            \Leftrightarrow A_\infty = \frac{\sqrt{3}}{4} a^2 \left(1 - \sum_{k=1}^\infty \frac{3 \cdot 4^{k-1}}{9^k}\right)
            \]
            Vereinfachen der Reihe:
            \[
            \sum_{k=1}^\infty \frac{3 \cdot 4^{k-1}}{9^k} = \frac{3}{9} \sum_{k=1}^\infty \left(\frac{4}{9}\right)^{k-1} = \frac{3}{9} \cdot \frac{9}{5} = \frac{3}{5}
            \]
            \[
            \Rightarrow A_\infty = \frac{\sqrt{3}}{4} a^2 \cdot \frac{2}{5} = \frac{\sqrt{3}}{10} a^2
            \]
        